---
title: Tujuan	Siaran Pers - Koalisi Penanganan Kasus Dugaan Penyiksaan Di Lembaga Pemasyarakatan Klas II A Abepura
date: 2012-06-06
categories:
- laporan
- Aldepe.com
---
![Juni_06_2012_Siaran_Pers_Koalisi_LSM_HAM_untuk_Kasus_LP_Abepura.jpg](/uploads/Juni_06_2012_Siaran_Pers_Koalisi_LSM_HAM_untuk_Kasus_LP_Abepura.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Tujuan	Siaran Pers - Koalisi Penanganan Kasus Dugaan Penyiksaan Di Lembaga Pemasyarakatan Klas II A Abepura

**Lokasi** : Jaypura

**Alamat** : Kantor Kontras Papua

**Jam** : 2 jam

**Hadir** : 
* Koalis LSM HAM Papua
* Jurnalis Media Cetak dan Elektronik

**Ringkasan** : 
* Adanya pertanggungjawaban hukum dari Institusi Negara dalam hal ini Kementrian Hukum dan HAM yang membawahi Kantor Wilayah Departemen Hukum dan HAM serta Lapas Klas II A Abepura (Kalapas Drs. Liberti Sitinjak, M.Si, MM) terhadap peristiwa yang terjadi tanggal 30 April 2012 sehingga terciptanya keadilan bagi para korban.
* Adanya jaminan keamanan bagi para korban dari ancaman, intimidasi dan tekanan berkaitan dengan peristiwa tersebut di atas, karena saat ini korban berada dalam lingkungan Lembaga Pemasyarakatan Abepura
* Mengganti Kepala Kantor Wilayah Departemen Hukum dan HAM sebagai atasan dari Lembaga Pemasyarakatan Klas II Jayapura karena selama ini tidak dapat bertindak proaktif dan kooperatif dalam menyikapi persoalan-persoalan yang dialami oleh para tahanan dan narapidana dalam Lembaga Pemasyarakatan Klas II A Abepura.
* Adanya Jaminan ketidakberulangan tindakan kekerasan di Lembaga Pemasyarakatan Klas II A Abepura, yang dapat ditunjukkan dengan proses hukum yang tegas bagi setiap pelaku sehingga memberikan efek jera.
* Untuk Informasi selengkapnya bisa di akses pada website kami [http://www.aldp-papua.com/?p=2860](http://www.aldp-papua.com/?p=2860)
